<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.10">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "March 2005">
<!ENTITY app "<application>Disk Mounter</application>">
<!ENTITY appname "Disk Mounter">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="el">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Εγχειρίδιο Προσάρτησης δίσκων</title>
    <abstract role="description">
      <para>Η προσάρτηση δίσκων σας επιτρέπει να προσαρτάτε ή να αποπροσαρτάτε γρήγορα διάφορους τύπους μονάδων και συστημάτων αρχείων από έναν πίνακα εφαρμογών.</para>
    </abstract>
    <copyright><year>2005</year> <holder>Trent Lloyd</holder></copyright>
    <copyright><year>2004</year> <holder>Sun Microsystems</holder></copyright>
    <copyright><year>2002</year> <holder>John Fleck</holder></copyright> 
    <copyright><year>2000</year> <holder>Dan Mueth</holder></copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher role="maintainer"> 
      <publishername>Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</publishername> 
    </publisher> 

   
   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author><firstname>Trent</firstname> <surname>Lloyd</surname> <affiliation> <orgname>Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</orgname> <address><email>lathiat@bur.st</email></address> </affiliation></author>
        
      <author><firstname>Sun</firstname> <surname>Ομάδα Τεκμηρίωσης GNOME</surname> <affiliation><orgname>Sun Microsystems</orgname></affiliation></author>
      <author><firstname>John </firstname> <surname> Fleck</surname> <affiliation> <orgname>Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</orgname> <address> <email>jfleck@inkstain.net</email> </address> </affiliation></author> 
      <author><firstname>Dan </firstname> <surname> Mueth</surname> <affiliation> <orgname>Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</orgname> <address> <email>muet@alumni.uchicago.edu</email> </address> </affiliation></author> 
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>


    <revhistory>
      <revision><revnumber>Έκδοση 2.10</revnumber> <date>Μάρτιος 2005</date> <revdescription> 
          <para role="author">Trent Lloyd</para>
          <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
	</revdescription></revision> 
      <revision><revnumber>Εγχειρίδιο μικροεφαρμογής Προσάρτησης δίσκων V2.1</revnumber> <date>Φεβρουάριος 2004</date> <revdescription> 
          <para role="author">Ομάδα Τεκμηρίωσης GNOME Sun</para>
          <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
	</revdescription></revision> 
      <revision><revnumber>Εγχειρίδιο μικροεφαρμογής Προσάρτησης δίσκων V2.0</revnumber> <date>Μάρτιος 2002</date> <revdescription> 
	  <para role="author">John Fleck <email>jfleck@inkstain.net</email>&gt;</para>
	  <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
	</revdescription></revision> 
      <revision><revnumber>Εγχειρίδιο μικροεφαρμογής Προσάρτησης δίσκων</revnumber> <date>April 2000</date> <revdescription> 
	  <para role="author">Dan Mueth <email>muet@alumni.uchicago.edu</email></para>
	  <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
	</revdescription></revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Αυτό το εγχειρίδιο περιγράφει την έκδοση 2.10 της Προσάρτησης δίσκων.</releaseinfo>
    <legalnotice> 
      <title>Ανάδραση</title> 
      <para>Για να αναφέρετε ένα πρόβλημα ή να κάνετε μια πρόταση σχετικά με την <application>Προσάρτηση δίσκων</application> ή αυτό το εγχειρίδιο, ακολουθήστε τις οδηγίες στην <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Σελίδα ανάδρασης GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  
    <othercredit class="translator">
      <personname>
        <firstname> Μαρία Μαυρίδου</firstname>
      </personname>
      <email>mavridou@gmail.com</email>
    </othercredit>
    <copyright>
      
        <year>2014</year>
      
      <holder> Μαρία Μαυρίδου</holder>
    </copyright>
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"><primary>Προσάρτηση δίσκων</primary></indexterm> 
  

  <!-- ============= Introduction  ================================ -->
  <sect1 id="drivemountapplet-intro">
    <title>Εισαγωγή</title>

    <figure id="drivemountapplet-fig"> 
      <title>Προσάρτηση δίσκων</title> 
      <screenshot> 
        <mediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/drivemount-applet_example.png" format="PNG"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Η προσάρτηση δίσκων.</phrase> </textobject></mediaobject> 
      </screenshot> 
    </figure>

    <para>Η <application>Προσάρτηση δίσκων</application> σας επιτρέπει να προσαρτήσετε και να αποπροσαρτήσετε γρήγορα διάφορους τύπους μονάδων και συστημάτων αρχείων.</para>
    <para>Για να λειτουργήσει σωστά η <application>Προσάρτηση δίσκων</application>, ο διαχειριστής του συστήματός σας πρέπει να τροποποιήσει το σύστημά σας κατάλληλα. Για περισσότερες πληροφορίες για τις απαραίτητες εργασίες διαχείρισης συστήματος, δείτε το <ulink url="man:fstab" type="man"><citerefentry><refentrytitle>fstab</refentrytitle><manvolnum>5</manvolnum></citerefentry></ulink>.</para>

    <sect2 id="drivemount-intro-add">
     <title>Για να προσθέσετε την προσάρτηση δίσκων στον πίνακα εφαρμογών</title>
     <para>Για να προσθέσετε την <application>Προσάρτηση δίσκων</application> σε έναν πίνακα εφαρμογών, κάντε δεξί κλικ στον πίνακα εφαρμογών, μετά επιλέξτε <guimenuitem>Προσθήκη στον πίνακα εφαρμογών</guimenuitem> Επιλέξτε την <application>Προσάρτηση δίσκων</application> από τον διάλογο <application>Προσθήκη στον πίνακα εφαρμογών</application>, μετά κάντε κλικ στο <guibutton>Προσθήκη</guibutton>.</para>
    </sect2>
 
    <sect2 id="drivemount-intro-mount">
      <title>Χειροκίνητη προσάρτηση και αποπροσάρτηση συστημάτων αρχείων</title>
      <para>Πολλά συστήματα αρχείων σε συστήματα Linux και UNIX πρέπει να προσαρτηθούν και να αποπροσαρτηθούν χειροκίνητα.</para>
      <para>Όταν ένα σύστημα αρχείων προσαρτηθεί, μπορείτε να διαβάσετε και να γράψετε σε αυτό. Όταν τελειώσετε την εργασία σε ένα σύστημα αρχείων, πρέπει να αποπροσαρτήσετε το σύστημα αρχείων.</para>
      <para>Πρέπει να αποπροσαρτείτε αφαιρούμενες μονάδες, όπως δισκέτες floppy και δίσκους Zip, πριν αφαιρέσετε το μέσο, επειδή τα συστήματα Linux και UNIX δεν γράφουν πάντα τις αλλαγές άμεσα. Τέτοια συστήματα συνήθως διατηρούν προσωρινά τα δεδομένα στη μνήμη πριν τα γράψουν στο δίσκο, στη διαδικασία βελτίωσης της ταχύτητας του συστήματος.</para>
      <para>Διαμερίσματα σε σταθερές μονάδες, όπως ο σκληρός σας δίσκος, προσαρτώνται αυτόματα όταν ο υπολογιστής σας εκκινεί, και αποπροσαρτώνται όταν ο υπολογιστής σβήνει. Τα αφαιρούμενα μέσα πρέπει να προσαρτώνται και να αποπροσαρτώνται χειροκίνητα, για παράδειγμα χρησιμοποιώντας την <application>Προσάρτηση δίσκων</application>.</para>
      <para>Μερικά συστήματα μπορεί επίσης να προσαρτούν αυτόματα μερικά αφαιρούμενα μέσα (όπως τους δίσκους USB και IEEE1394), αυτές οι συσκευές εμφανίζονται στην <application>Προσάρτηση δίσκων</application> ώστε να μπορείτε να τις αποπροσαρτήσετε όταν τελειώσετε, και για να παρέχουν μια γραφική ειδοποίηση πως υπάρχουν.</para>
    </sect2>

  </sect1>

  <!-- ============= Usage  ================================ -->
  <sect1 id="drivemount-usage">
    <title>Χρήση</title>

    <sect2 id="drivemount-usage-tooltip">
    <title>Για να εμφανίσετε το όνομα και την κατάσταση προσάρτησης μιας μονάδας</title>
      <para>Για να εμφανίσετε το όνομα και την κατάσταση προσάρτησης μιας μονάδας, μετακινήστε τον δείκτη του ποντικιού στο εικονίδιο μέσου στον πίνακα εφαρμογών. Μια υπόδειξη εμφανίζει το όνομα και την κατάσταση προσάρτησης της μονάδας.</para>
      <screenshot><mediaobject><imageobject>
       <imagedata fileref="figures/drivemount-applet_status.png" format="PNG"/>
      </imageobject></mediaobject></screenshot>
    </sect2>

    <sect2 id="drivemount-usage-mount">
    <title>Για να προσαρτήσετε, αποπροσαρτήσετε ή εξάγετε μια μονάδα</title>
      <para>Για να προσαρτήσετε μια μονάδα, κάντε κλικ στο εικονίδιο της μονάδας στον πίνακα εφαρμογών και μετά επιλέξτε την επιλογή <guimenuitem>Προσάρτηση δίσκου</guimenuitem>.</para>
      <screenshot><mediaobject><imageobject>
       <imagedata fileref="figures/drivemount-applet_mount.png" format="PNG"/>
      </imageobject></mediaobject></screenshot>
      <para>Για να αποπροσαρτήσετε μια μονάδα, κάντε κλικ στο εικονίδιο της μονάδας στον πίνακα εφαρμογών και μετά επιλέξτε την επιλογή <guimenuitem>Αποπροσάρτηση δίσκου</guimenuitem>, ή αν η συσκευή είναι ένα μέσο CD-ROM, μπορεί να ονομάζεται <guimenuitem>Εξαγωγή δίσκου</guimenuitem></para>
      <screenshot><mediaobject><imageobject>
       <imagedata fileref="figures/drivemount-applet_eject.png" format="PNG"/>
      </imageobject></mediaobject></screenshot>
    </sect2>

    <sect2 id="drivemount-usage-browse">
    <title>Για να περιηγηθείτε στα περιεχόμενα μιας μονάδας</title>
      <para>Για να χρησιμοποιήσετε έναν διαχειριστή αρχείων ώστε να περιηγηθείτε στα περιεχόμενα μιας μονάδας, κάντε κλικ στο εικονίδιο της μονάδας στον πίνακα εφαρμογών, μετά επιλέξτε <guimenuitem>Άνοιγμα δίσκου</guimenuitem>.</para>
      <screenshot><mediaobject><imageobject>
       <imagedata fileref="figures/drivemount-applet_open.png" format="PNG"/>
      </imageobject></mediaobject></screenshot>
      <para>Μπορείτε να περιηγηθείτε στα περιεχόμενα μόνο μιάς προσαρτημένης μονάδας.</para>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
